【懸疑】《連登連環殺人事件》(2)

Post1：

多謝大家支持，個故已經去到尾聲架喇其實。我開定個Post先，但係可能要聽日先有文
希望各位可以比個Like支持下，每一個Like係我加速出文既動力而且都希望Like埋我既FB page：

兇手好快就會出現敬請期待

即刻入嚟留名

Lm

子熹啦肯定 如果唔係芊芊點會暈咗一定係子熹以前幫佢條女開個連登ac 之後條女用改名功能改做日本妹犯案。之後芊芊check到係子熹先暈咗

其實好多時我都想同你地討論劇情 但奈何未揭真相之前，我咩都唔講得

大家幫我讚下個post吖

文呢？

比啲時間 我一出出一大篇

文呀

咁正
要推啦

新post留名

仲未有文？

嘗試今晚出到

做咩事？

新post留名支持

支持

等得好苦

—-第十章—-

1.

子熹從床上起來，滿意的伸伸懶腰。

近期的睡眠質素好像改善了。

之前失眠的問題已經解決了，好幾天也一覺睡天光，感覺如獲新生。

習慣性的伸手從茶几上拿起手機，放到眼前一瞧，只見芊芊發了一條短訊給他。

芊芊：一陣十二點喺咖啡廳等，有啲緊要事想同你傾。

他看看手機左上方的數字鐘，現在是十時二十分。

「好，陣間見。」子熹答應她。

起床梳梳洗，剃剃鬍子，添點髮泥在頭髮上撥弄，再換件厚外套和牛仔褲，整個人馬上精神抖擻。

芊芊忽然急急找我，應該不會有什麼事吧。

反正也是惦掛我才急急叫我出來吧，這個傻女孩，子熹心忖。

十二時正，子熹準時到達咖啡室。

自從跟康仔鬧翻以後，他已經好一陣子沒有回來過了。

推門而進，門扉連繫的鈴鐘發出清脆的鈴鈴聲。他掃視餐室一眼，結果在以前經常坐的位子上覓見芊芊。

「芊芊。」他笑著臉走過去。

芊芊瞧見他，擠出繃緊的笑容揮手，她的臉色十分蒼白難看，令子熹有些困惑。

「咩事咁急叫我出嚟嘅？」他擔心的問。

「無啊。」芊芊細聲說：「有個朋友想見下你。」

「朋友？」

「係。」一把男聲插進兩人的對話裡。

子熹回眸，康仔已經站在他後方。

「雖然我唔肯定我地仲算唔算係朋友。」康仔凝重的說。

子熹先是錯愕，但馬上擺出生氣表情：「你點解會喺度？」

「因為我有野要問清楚你...」

「我都有野要問清楚你。」子熹搶著問：「你要調查我地都算，但點解你要搵埋三唔識七既連登仔去幫你，搞到我地重案組個個都好似係殺人犯咁，你到底有冇諗過我地感受？」

康仔見他搶先佔領了道德高地，對自己作批判，無奈的搖搖頭。

他深呼吸一下，然後說：「子熹，我查出左邊個係內鬼。」

突然的一句話，子熹似乎被嚇倒，他勃怒的模樣漸漸瓦解，露出驚訝的表情。

「內鬼係邊個？」他問。

康仔先觀察他的表情一番，看不出端倪，續說：「喺我地三人之中。」

子熹眼神瞬變銳利，他瞥了瞥芊芊，從她怯懦的神色，很快便得出情況的結論。

「你懷疑係我？」

「係。」

「我有乜野要殺人既理由？」

「你未必有，但你有一個喺日本既朋友有。」

「我喺日本無朋友。」

「呢個只係你片面之詞，無人可以證明。」

「咁你懷疑我亦都不過係片面之詞啫。」

「我有證據。」

「攞出嚟。」

「喺我攞出證據前，你係咪都唔打算同我呢位兄弟坦白事實？」

「我地......唔再係兄弟。」

「好！咁我就更加唔需要顧慮。」

康仔二話不說，從芊芊的背包取出電腦，開出昨晚「日本妹」帳號調查的結果放在子熹眼前。

「你點樣解釋呢件事？」

「！？」

子熹望進螢幕，詳細調查報告顯示所有分析數字，而在報告的末段，可見結果寫著自己的名字。

他不敢相信自己的眼睛，呆滯的站著。

康仔終於從他的臉上發現恐懼之情，他因此暗暗肯定，子熹必定是內鬼。

子熹待了幾秒，才怔怔的回應：「有人駭入左我既電郵，一定係！」

「我都有考慮過你會唔承認。」康仔從口袋裏掏出一張相片，遞給子熹，相中人是一個高貴女人。

「認唔認得佢？」

「...」子熹的右手猛烈抖震。

「羅老亮被炸死之前一刻，連埋住咁啱離開病房，佢見到一個戴口罩既女人鬼崇咁入去，所以佢趁機偷影左個女人一張相。」

康仔再拿出另一張照片，照片可見子熹跟一個女人的合照：「我曾經喺醫院同呢個女人擦身而過，總覺得有啲眼熟，但當我知道「日本妹」既電郵用户係你既時候，我馬上就聯想到呢個女人。之後搵出你地既合照再作比對，發現即使隔著口罩輪廓依然極似，所以更加確信係佢。」

他繼續說：「喺我地所有人當中，只有你同美玲既關係最親密，作為內鬼既動機就變得清晰，就係要為佢被欺凌既過往而報復！」康仔豎起手指指向子熹的臉。

「美玲...」

子熹垂頭喪氣的喃道，看來是投降了。

康仔瞧瞧門外，連埋住等人早已包圍著咖啡室，以防子熹被識穿後逃走。他向他們打個眼色，示意兇手便是子熹，眾人頓時警戒起來。

把目光放回子熹，可是過了半隔，他依然一動不動的站著。康仔見他目無反應，繼續說：

「如果係因為對美玲既愛，咁你背叛我地，我或多或少亦能理解......只不過，我估唔到佢未死啫。」

「並唔係咁既一回事，我並無咁偉大。」子熹忽然說。

「咩意思？」

「我咁做，係為左贖罪。」

「你做過對佢唔住既事？」

「記唔記得，我同你講過我同美玲之間既故事？」

「記得啊。」康仔雙手交握放到背部，眼珠向眼眶左上隅溜溜：「你地邂逅之後，互相中意大家然後一齊左。但因為美玲比人網絡欺凌，最後所以喺富士山自殺......」

「呢個係謊話嚟。」

「下？」

子熹嚥了口水，徐徐續說：

「美玲，最後係比我推落富士山。」

康仔不敢置信的望著子熹，下意識的退後一步。一旁的芊芊更是嚇得眼紅，冒出淡淡淚光。

「所以你一路以來，都係一個殺人兇手？」

「對唔住。」

他望向芊芊，芊芊已經掩著嘴巴啜泣著。

「你快啲同我地講，今次既連登連環殺人事件係乜野一回事。」康仔嚴肅的問：「美玲係咪就係Angel，佢同日本黑幫Hearts點解會有關係？唔該同我通通坦白！」

子熹抑望天花，事到如今唯有把真相說出來吧，他想。

記憶，再一次回到雪白紛飛的兩年前。

2.

得知美玲與前度的裸照流出後，不單是她的精神變得崩潰，我也承受著空前的壓力。

大眾對我的觀感，微妙的變化，嘲笑的聲音，不斷衝擊著我的精神力。

而且美玲很多時候把她的壓力轉發到我的身上，我卻只能默默忍受。

我早已經到達爆發的臨界點。

那時她說要爬上富士山，我是反對的，她再一次發瘋的對我責罵，最後我唯有順從。

上山後我不停地思考，為什麼我會弄成如此田地？為什麼我的人生會變得如此痛苦？

美玲在爬山的時候，不知是否受到冷風影響，嘴上忽然又再提起被起底的事。

她開始對前男人咒罵，對網民咒罵，也對我作咒罵。

眸視身旁的她，我仿佛找出了答案。

然後爬到某個位時，我們在一個平地休息。她站在懸崖邊，注視著東京景色時，我突然間腦海充血，一種致命的念頭湧冒出來，蓋過我的意息。

右手，結果衝動的向前一推。

到我重獲意息後，美玲已經掉住山谷裏。

當時的我，感覺好像處理了一顆盤踞在口腔，令人刺痛的智慧齒一樣，思路因而變得清晰。

我很快便後悔了，可是也太遲了。

此後的日子，每當我想起她，我便感到內疚萬分，右手手顫的問題亦頻頻出現。

但我沒有選擇自首，我不想因為這件事影響前程，只是偶爾回日本悼念一番。

直至到近期，我遇上一名叫阿田的女人。

「咁你伸隻手出嚟。」她那時跟我說。

「下？做咩事？」我答。

「你伸左出嚟先啦。」

阿田在我的手上寫上了英文字——Angel

她還寫了八位數字的電話號碼，但我馬上驚訝，因為我知道這個號碼並不是阿田的，而是美玲以前的號碼。

回家後，我立刻照電話號碼打給美玲，才得知她沒有死去，化名作Angel並身處日本東京。

美玲告訴我，將會對連登仔作一系列的報復，連環殺人事件是首要任務。她說，她理解我當時推她落山是基於衝動及壓力，只要我願意配合阿田作報復，和提供我的ISP-Email給她（我當時不知道她要來幹麼，之後才知她們用作溝通工具），可以把我意圖謀殺的事封口不說。

我根本沒有選擇。

所以，阿宜保護行動當天，是我用電腦卡打開Safe House的門，利用美玲給我的袖珍護目鏡和軍用錐子，乘亂向阿宜下毒手。

由於這次行動，大多數人的注意力也放在羅明亮身上，沒人會打算向我搜身找出兇器（除了MK晴發現我有可疑）。

因此，這次任務算是頗成功的：不僅成功殺掉目標，還為阿田設了不在場的證據，減低她的可疑。

但是我，殺人以後右手再一次次瘋狂抖顫，每晚想到阿宜的臉，也痛苦得睡不著覺。身為重案組警員，居然變成了殺人兇手，我強烈的罪惡感揮之不去。

我跟美玲說要收手，她卻要脅我把一切說出來，要我生不如死。

我感覺到美玲變得不一樣了，感覺背後有人撐腰。恰巧那時Carmen跟他說找到暗網的資料關於幕後軍火商。靠著她所提供的資訊，我才得知美玲成為了日本黑幫hearts的成員，還改名叫Angel。

我再次打給她，意欲問個清楚，她亦承認了。

她說：「我比你推落山後，比一個男人救左。後來先知，佢原來係日本黑幫既老大，仲話好中意我，所以我就嫁左比佢......雖然我既生活好左，但我諗起以前摧毁我人生既網民，就覺得應該要做啲野，替天行道。」

我明知道她的想法是錯的，但或許因為情感作崇，我選擇繼續順從她的要求。

之後的麥記殺人事件，我雖然沒有親手殺人，但我幫助阿田封鎖大多數的通風位，令煙霧彈效力更佳。甚至當時我跟芊芊和康仔說要跑去追真兇，也不過是大話，只是比藉口我到大門位置關門。

不過，當四眼男被殺後，我再不能夠接受自己做這種事。

尤其知道下一位受害者，將是MK晴。

我暗暗的決定了，這次的行動我必須要盡我辦法去阻止。

可是美玲仿佛看穿了我，這次未有叫我與阿田一併行動，我就連一丁點的行兇細節也不清楚。

結果我阻止不了MK晴遇害，但成功讓重案組捉到阿田。

阿田被捕後，我股起勇氣跟美玲說要停止殺人，甚至她要公告我的壞行我也沒有所謂。意外地，她答應了我的訴求。

我以為事件會淡化下來，日子能回復正常......怎料，她卻親身的來到香港，帶著Hearts的一群成員。

我多次跟她通電，叫她不要胡來，她說不會再強迫我去幫助她，不過不會停止報復行動。

雖然我是鬆了一口氣，但我不願看著她沉淪下去......

*

「所以你同我地講哂真相出嚟，係想我地幫你阻止佢？」

「嗯。」子熹悔疚的搖搖頭：「我有諗過早啲自首，但我承認我好自私，唔想承擔責任，所以一直都講大話。」

康仔聽後，一個重拳的揍向子熹臉上，他應聲倒下，椅子砰的發出巨響。

跪跌在地上的子熹摸摸紅漲起來的臉頰，一聲不吭。

「賤人。」

康仔走近兩步，往他的另一邊臉再揍。

子熹不閃也不避，硬生生的吃了這拳。

「點解你可以咁賤，咁自私，咁黑人憎架呢？」康仔握緊拳頭，顫著唇道：「芊芊同我講過，每個人都擁有兩面，不過我點諗都諗唔到，你既另一面係咁恐怖。」

「...」

康仔舉高手蓄氣，兩眼發紅，準備花盡全力打向他。

子熹還是不打算閃避，更閉上眼簾。

芊芊見狀，馬上走去二人中間分隔他們，這個舉動令康仔和子熹也愕然了。

「停手啊，你咁樣發洩同子熹曾經推美玲落山，根本無分別。」

康仔猶豫良久，才能慢慢克制自己的情緒，收起拳頭。

「咁美玲而家喺邊度？」他冷冷的問。

「唔知道。」

「你點可能會唔知道啊？」

「我同美玲已經斷絕左聯絡，佢唔想再見到我。」子熹忍著臉頰痛楚的說：「不過我可能估到佢會去邊。」

康仔和芊芊半信半疑的看著他。

「如果佢要繼續殺人，有一個地方佢好大機會會去。」

「監獄？」芊芊猜想。

子熹點頭：「係，佢肯定會去救阿田，一嚟阿田好幫得佢手，二嚟佢一定會怕阿田比人迫供後講哂所有野出嚟。」

康仔想了半想，跟芊芊說：「叫哂重案組既所有人，同埋連登仔過去，我地要嚴陣以待。」

「嗯。」芊芊立即掏手機聯絡。

「我有個請求。」子熹伸出右手。

「做咩。」

「可唔可以比我參與今次行動？」

康仔對他的要求感到可笑。

「我憑咩相信你？就算比你去，你都隨時會倒戈幫助佢地。將你扣留，係最好既方法。」

「因為我清楚美玲既為人，一定會幫到你，而且我都有啲私人情怨，想同佢三口六面講清楚。」

子熹堅定的瞳神，加上願意坦白過往發生的事，令康仔動搖了。

而且最重要是，子熹作為康仔曾經最好的兄弟，如果讓他過去能夠解決到他的心結，康仔覺得可以一試。

「好，我信多你最後一次。」康仔伸手握住他的手。

「多謝你。」

「唉。」康仔聳聳肩：「鬼叫我地係兄弟咩...一日兄弟，一世兄弟。」

子熹聽後，內心的驚訝蓋不住的展現於色。

這是何等的寬宏？我所做的一切，根本不可能值得被原諒。康仔不但答應我的請求，還喊我作兄弟......

康仔，你比以前成熟了。

他感激地淺笑。

寫到呢刻，有啲野想講

其實一開始我就已經諗住以子熹做內鬼，美玲做兇手，所以啲伏線都係圍繞佢地

但唔知係咪太明顯 勁快有人估到，我又無理由忽然轉兇手，結果就一步步寫埋落去

點都好啦，之後劇情就係去捉美玲，短短地，希望之後大家睇埋佢啦

同埋我真係有諗過加埋影姨做內鬼，但係前後呼應就唔夠強烈，所以結果就算

追到而家
樓主加油寫埋佢

開頭都還好 但後尾真係太明顯
不過唔係壞事嚟 作為讀者唔多唔少都會想估中
支持支持

雖然冇乜之前既plot twist
但係都ok

後尾因為要順住線索搵真兇嘛

我諗過最大既問題，係根本其他人無殺人動機，但係其實正常人都唔會無啦啦殺哂啲連登仔啦

好多人估中

我應該要反省下...

連登神探

3.

真相水落石出，當務之急，是要馬上阻止美玲的劫獄計劃。

子熹、康仔和芊芊他們，聯同重案組和連登仔一起進行計劃。重案組負責前線工作，連登仔們則負責技術上支援。

重案組等人前往監獄。跟監獄裡的員工通報情況後，他們願意配合合作，讓眾人在監獄和附近四周戒備。

跟獄長溝通完，了解監獄的環境和阿田的位置過後，他們聚集於監獄外一個休憩的沙地，商討對策。

「我地喺社交媒體同埋連登放左風，話阿田喺監獄比人嚴刑迫供，而且仲擺左啲阿田喺監獄寫血字既相上去。雖然社會大眾負評如潮，但美玲同埋Hearts應該好快會做野嘗試阻止。」胡文軒展視相片給所有人看。

康仔把雙臂放抱胸前：「做得好，美玲見到佢寫左佢個名（Angel）上去，一定會好擔心阿田爆出真相，隨時攻過嚟。」

「應份既。」胡文軒含笑說。

康仔湊到胡文軒耳畔嘀咕：「好好咁完成呢次計劃，令連環殺人件事告一段落，咁我就唔爆出你同黑幫既關係。」

「知道...」胡文軒帶點不甘的說。

胡Sir和康仔，兩人的地位怎麼好像調轉了似的......影姨摸不著頭腦。

芊芊瞧了瞧手機，看了連登仔在群組的信息，擔憂的道：「有人話半個鐘前喺赤柱見到美玲本人，佢仲同一班黑衣人一齊，好似有行動咁。」

「黑衣人？知唔知人數幾多個？」康仔問。

「六個。」

「莫非佢地打算今日就行動？」

「咁既話就麻煩喇。」蘋果陳啃著新鮮蘋果：「我地只係了解左監獄地形，所有埋伏陷阱都未準備好。」

康仔揮揮手：「未必既，啱啱先喺連登放完風，邊有咁快有行動呢。」

子熹大不同意，滿面緊張的說：「千萬唔好睇少美玲。」

話剛落下，監獄裡便傳出一記響亮的轟炸聲，濃稠的霧霾便從通道透出來，煙霧中混入濃烈的火藥味。

監獄裡還聽到奔走叫囂的聲音，有人在裡頭大吵大嚷。

他們隔了一陣子才回過神來。

「發生咩事？！」

「唔知啊，快啲去望下。」

眾人掩著鼻子，拔腿跑進監獄裡看個究竟。乍目一看，只見牢房的鐵門一律被打開了。穿著黑白間條囚衣的犯人皆逃跑出來。

「自由喇我地！！！」

囚犯們嘴上通通喊著這句話，他們不受控制，四處破壞。

監官和獄卒不少也倒卧在地上，從他們頭上的傷口得知應該被擊暈了。有些囚犯更抓著獄長，對他拳打腳踢，獄長結果奄奄一息。

「佢地......嚟左......」獄長瞥見子熹等人，費著最後力氣的說。

蘋果陳呆望著他：「佢地？」

「佢指既係美玲！」康仔驚呼。

子熹二話不說，馬上衝進囚犯群裡，但卻穿過了獄長沒有幫助他。康仔一怔，想了想監獄的地圖路線，很快便意識到他的用意：子熹正跑往隔離牢房方向，即是阿田身處的位置，打算找尋美玲。

「你地去幫獄長同埋處理現場！我去搵番子熹先！」康仔喊低一句便衝向迷霧。

「喂！好危險架！」

芊芊想要跟上，胡文軒卻捉住她的胳臂停止了她。

「我地唔處理左呢度先既話，情況只會愈嚟愈麻煩。美玲同阿田，就交比佢地兩個啦。」

「...嗯。」她不情願的答。

「我地去阻止啲囚犯先啦。」

他們掏槍上前，意欲阻止犯人時，一聲巨響毫無預兆的襲來！

「砰嘣！」

監獄再發生一次爆炸，威力強大產生猛烈衝擊，天花版和牆壁的瓦礫也震碎了。

接著，附近周圍也發生大大小小的爆炸，地面不斷搖晃。監獄的結構開始支撐不住，一塊塊的石磚從天而降，壓中了幾個囚犯。

這次連囚犯也慌了，用不著胡文軒等人阻止，他們便拋下獄長，驚惶失措的逃竄。

「睇嚟美玲佢地諗住破壞成個監獄去救出阿田。」影姨著急的說。

「咁搞法我地都有危險。」蘋果陳率先後退兩步：「我地都快啲撤退啦！」

胡文軒和影姨同意他的說法，三人後退離開時，影姨回眸的看，驚見芊芊依然佇足原地，默默地注視深淵般的前路。

「芊芊，做咩啊你？走啦！」

「唔得...」芊芊露出掙扎之情：「我唔可以放低佢地唔理。」

「傻左咩你！」

影姨意欲過去，可是下一刹，天花上的長燈突然連著石磚掉下來，發出撞車般的巨響，兩人同時嚇了一跳。

衝擊造成塵土飛揚，由於石磚面積廣大，阻隔了兩人，影姨唯有憂心的凝視芊芊。同一時間，芊芊清楚自己再沒有退路。

「對唔住。」

芊芊跟影姨說聲抱歉，便毅然的向隔離房跑去。

4.

「唔......」

沉吟的聲音。

阿田渾身乏力的靠在牆壁，手腳也被鐵扣緊鎖著。周遭動蕩的情況，波及到來隔離囚室，令瓦片一直從天掉落。

但她依舊是那片模樣，迷迷糊糊又帶點帳然，即使知道自己身處危機亦面不改容。

可能因為掙扎也逃不掉吧。

鐵門倏然發出解鎖的聲音，微微吸引了阿田的注意力。她一直認為開門的人會是監官或是獄長，因此沒太大反應。不過門扉一開，她訝異得立即拉動鐵扣，發出鏗鏘聲。

「An...angel？」她吃吃的說，眼眸亮出驚喜。

走進隔離房的是三個穿黑白囚服的人，有兩個的模樣是日本人的輪廓，還有一人，正是美玲。

美玲雖然不像平時的穿高貴大衣，但庸俗的囚衣裡，她仍能散發出獨特的優雅。

「小田！」她發現面容憔悴，渾身傷痕的阿田，立即擺出一副很關心的模樣走過去。

「係邊個搞成你咁架？」她問，未等阿田回應，她已經自己覓出答案：「一定係重案組果班人啦。」

「唔緊要架。」阿田語調溫柔，以思慕的眸光投向美玲，羞答答的笑。

美玲嘆聲氣，四看周遭震盪的環境，看來時間不多了。她又瞧了瞧牆上化開的血液，直截了當的問：「牆上既呢啲紅字，係咪寫緊我個名？」

「係......」阿田垂頭說：「因為一諗起你，好唔自覺就寫左你個名出嚟。」

美玲聽罷，眼睛隨即笑瞇成一線，笑得不甚自然。

「好唔自覺？」她重覆阿田的話。

「嗯嗯。」

「咁你有冇好唔自覺咁講哂我地Hearts既野出去？」

「緊係無啦，關於Hearts既野，我咩都無講過。」阿田曾經是日本刑警，當然知道亂說話的後果。

美玲詭譎的揚揚嘴角，回頭向兩位日本手下打了個眼色，他們頓時獰笑起來，從口袋想要掏出些什麼。

「小田，好多謝一直為我同埋Hearts付出左咁多......」美玲閉上了眼：「不過，我地唔再需要你喇。」

「呃？」

阿田錯愕，緊接著是兩記槍響，響聲迴盪隔離房。

她的頭額穿了兩個硬幣大小的孔穴，子彈從她的腦袋劃過後嵌在牆上。

阿田瞬即失去意息，腥血徐徐從穴中流出，嘴和眼睛依然張著的。

是美玲的兩個手下掏槍擊斃了她，他們臉上不帶一片憐憫之情。

「再見了。」美玲對著眼前的死人說。

開槍過後，隔離房的搖晃情況變得更嚴重了，碎石連同灰土不斷從天傾倒。

美玲抬頭：「果三條友（Hearts成員）搞咩啊？」

「本身諗住喺監獄製造混亂啫，而家監獄都就冧喎，佢地幾個放炸藥會唔會放得太勁啊？」其中一個手下和應說。

「唔癡線既又點會係Hearts既人喎。」另一個手下訕笑。

「拿拿聲走啦，唔係既話我地下場同小田一樣。」美玲說。

三人回身，打算離開之時，只見子熹擋在門前，他的眼神展現出徹底的失望。

「子熹？！」美玲睜大眼眶。

「估唔到...」子熹右手又一次發作的抖著：「我仲以為你只係諗住報仇先殺人，估唔到你對阿田都會狠下毒手。」

兩個日本手下意欲上前，美玲馬上伸手攔截他們，示意不要動手。

「果然係因為入左黑幫之後，成個人都變哂。」子熹嘆氣：「我當初認識既美玲，並唔可能係個咁暴戾既人。」

「當初既美玲已經死左。」美玲搖頭：「就係喺比自己最愛既人推落山既一刻，而家你眼前既我，只係個失去靈魂既人。」

「我承認，當時既我實在係做左一個好錯既事，我之後每日都好後悔，所以我更唔想你好似我咁。」

「你無資格要求我去做啲咩。」美玲向前走了幾步：「上次喺電話，我已經講過唔想再見到你，唔該借開。」

「我係唔會比你走，唔會比你再害人。」

「害人？」美玲虛笑一聲：「我喺連登Post度寫到好清楚，講明「想死」既人就喺度留言。結果想死既人可以去死，我亦可以對網民作出威嚇同報復。你情我願，何來害人？」

「無人會相信網上既呢啲瘋言瘋語，你咁樣只會令無辜既人受罪。」

落石開始變得頻密，整個天花分分鐘塌下來。兩個手下已經想立即離開，可是沒有美玲的同意，他們不能就這樣走出去。

他們把害怕的情感轉化成怒氣，臉色變得兇悍，如像野狗般，緊緊盯著子熹。

這時，康仔到了，他跑到子熹身邊。

他看到被槍殺的阿田和美玲三人後，警戒的拿出警槍，雙手擺後藏到身後。

「講起無辜既人......」美玲想一想，忽然說：「果位叫芊芊既女仔先係最無辜啦。」

「芊芊？」

「你果個所謂既現任女朋友啊。」

「佢做咩？」

「佢做錯事囉。」美玲淺笑：「佢愛錯左一個根本唔愛佢，只係當佢水泡既人。」

子熹一怔，馬上抗議道：「亂講！」

「唔好諗住你可以呃到我啦，我查到你同佢一直係同事，只不過並無任何其他曖昧關係。但係當你知道我同黑幫大佬結左婚之後，好快就同佢一齊左，你咁樣做，係咪對我既一種抗議？」

康仔不禁嘩了一聲，皆因美玲說得不無道理，時間線上實在太巧合了。

他孤疑的把目光投往子熹。

拜託，她所說的話千萬不要是真的......

「唔好意思，我諗你諗多左喇。」子熹撥撥掉在他身上的塵灰：「我係因為經歷今次困境時，得到佢既鼓勵同幫助，先至清楚感受到佢既重要性，所以我選擇同佢一齊，而我到呢刻都覺得係個非常啱既決定。」

「嘩你個死仔...比芊芊聽到你呢句話實開心死。」康仔暗暗感嘆。

美玲受不了子熹的答案，頓時變得激動：「你講大話！你肯定係因為覺得我背叛左你，先至同個女仔一齊！」

子熹也走前了幾步，兩人相隔只有幾米：「我唔係個咁既人，你知架？」

美玲用力的搖一搖頭。

「佢有咩比我好？」她聲線變得混濁：「係咪我唔夠佢靚？定係我唔夠後生啊？我知喇，佢一定係識講甜言蜜語討你歡心......」

「都唔係。」子熹摸摸美玲的秀髮：「呢個世界，有時唔係每樣野都要比較既。如果真係要比較既話，我都係比較中意以前既你。」

美玲怔怔的呆望著子熹，水汪汪的眼眸映著他的臉龐。

「如果我願意變翻好似以前咁，你會唔會原諒我？」

「你覺得呢？」子熹揚上嘴角一笑。

「咁即係點？即係芊芊只係水泡？」一旁聽著的康仔弄糊塗了。

美玲仿佛找到救贖一樣，淚水直流。

下一秒，她緊緊的擁抱著子熹。

與此同時，芊芊也趕到來了，她恰巧看到這一幕，驚訝得無言以對。

空氣一刹冷冰冰的凝結了，碎石震盪跌落也聽不出聲音，場景靜如止水，子熹和美玲的這個舉動，仿佛把整個世界吸了進異空間。

芊芊沒有哭，沒有做些什麼，只是一直怔呆的看著他們兩人。

康仔瞧著這個三角關係，當中的錯綜複雜，簡直就似看著一齣悲劇收場的愛情電影。

他悶嘆半聲，握槍的手也放鬆下來。

這大概是A0的男人，永遠不會遇上的煩惱吧。

猛然間，一個日本手下用槍指向子熹，大喝一句：「Angel，唔好再同呢個人糾纏啦，唔通你想派綠帽比老大？」

美玲聽後，輕輕放開子熹向他一笑，續向那手下說：「同你老大講，我要退出Hearts，唔會再翻去日本。」

兩人睜大眼睛，拿高著槍的手下更是火冒三丈。

「臭雞，我大佬對你咁好，你竟然背叛佢？」

「我由一開始就無中意過果個男人，對唔住。」

「你...你話咩話？」他激動起來，隨即扣起板機：「一定係因為呢個男人影響左你！佢正一狗公嚟，去死啦！」

「唔好啊！！」芊芊喊。

康仔見狀，立即舉槍向那手下。可是太遲了，那手下對著子熹開了一槍。

「砰！」

子熹眼裡瞬間冒湧血紅。

勁tvb 咩事

無計要收尾 聽日應該會一次過寫到結局架喇

agger
仲要啲日本仔 又講綠帽又講狗公
慢慢寫仲好 趕收尾會破壞之前嘅故事

同日本手下講野係咪要用日文？

佢係個喜歡香港文化既日本人...

6條友劫獄跨張左

Hearts咁大勢力都唔洗美鈴自己出手啦

而且有炸彈炸咗成個監獄咪可以活埋咗阿田囉，點解要搞咁多嘢

同埋啲日本手下講嘢好道地

不過睇故唔駁了繼續追

我承認我係有少少趕收尾 可能因為我同時寫埋另一個故既尾，已經亂亂地

5.

「啊！！」

芊芊驚恐的緊蓋雙眼，掩耳尖叫。

血腥的畫面突然上演，氣氛立時轉得緊張。

「你傻左咩你！？」另一個手下抓緊開槍的手下。

「再留喺度就真係傻喇！」

日本手下見子熹還有意息，再次瞄著他，還想補發一彈。

但康仔馬上對兩個日本手下開了兩槍，砰砰兩響，擊中二人的胸口。

一人立即吐血昏死，另一人搖晃的踱幾步，然後向前傾的倒下。

康仔見兩個手下失去意息後，連忙跑向子熹。

「子熹！你無事啊嘛？！」

子熹鐵青著臉，滿臉和手皆是鮮血，緩緩的望向康仔。

「點算......」

他把掩在美玲的手掌放開，中槍的竟然是美玲，她的腹部被轟了一槍，損及內臟部位。美玲嘴唇發紫，奄奄一息。

「好痛。」美玲氣若游絲。

原來剛才日本手下開槍時，電光火石之間，美玲潛意識的推開子熹，肚皮意外地吃了一發子彈。子熹發現美玲代他中彈後，立即抱緊她。

從美玲的情況去看，若不馬上對她作急救，她的生命危在旦夕。

可是他們無睱顧及美玲的傷勢了，震蕩的情況愈趨猛烈，天花早已搖搖欲墜。

巨大的石碎，仿如雨點嘩啦嘩啦的掉下。就連剛才兩個日本手下的屍首，亦快被石頭掩沒。

再過五分鐘，這裡鐵定淪為廢墟。

「我地唔好再留喺度喇，快啲走啦。」康仔掩頭狼狽的喊。

「但係美玲需要即刻急救啊。」

「我地乜野急救器材都無，而且呢度就快冧喇，出左去先再救佢先係上策。」

「...嗯。」

子熹憂憂的看著美玲，抱起了她，與康仔一起衝向門扉。

芊芊在門外一直等待他們，準備與他們一起逃出監獄。

來到門前，康仔首先踏出門外，可是須臾間，門上的石磚倒塌的灌跌下來。子熹馬上剎停了腳步，眼睜睜看著芊芊和康仔在門的另一方。

碎石磚塊封閉了門扉大半的空間，只剩左上角一個小小的空隙，眾人大為失色。

「子熹！」芊芊著急。

「又會咁啱啲石頭封實條路......」康仔嘖一聲。

子熹嘗試踢了踢石磚，搖搖頭道：「唔得，啲石塊太硬，無辦法整走佢地。」

芊芊瞧著右上角唯一的空隙，急急的說：「如果用呢度穿過嚟呢？」

康仔同意她：「雖然咁樣爬會好費力，呢個空罅既大細應該勉強夠一個人通過，你快啲過嚟啦。」

「咁美玲呢？」

子熹這樣一問，兩人頓時陷入沉默。

大家也很清楚，以美玲傷重的情況，她根本沒有辦法穿過去。

「如果抬佢過嚟呢？」子熹提議。

康仔瞧了美玲一眼，她半死的臉目，如果硬要搬來，她虛弱的身體定必受不了。

「唔可能。」他垂頭說：「你放低佢，跟我地一齊走算啦。」

子熹聽後面露絕望的神色，呼吸亦變得急喘。

怎可以這樣拋下她不管？子熹思忖。

一個被我推落山崖後，依然愛著我的女人，如果我現在再一次放下她一走了之，以後的日子還能怎面對？

「你走啦...」美玲忽然慢慢開口：「唔駛理我......而家咁樣，或者係我應得既懲罰......」

同時間，隔離囚室裡忽然有一半天花塌下，揚起灰芒一片的塵沙，那折疊的衝力直襲向眾人，他們馬上縮踡身子抵擋強風。

衝力過後，芊芊焦躁得微微跳動著身子：「係囉，無時間喇快啲過嚟啦。」

康仔凝視著子熹，他知道這是個很難的決擇，但子熹必須快點過來，否則便再沒機會了。

果然，子熹蹲低身子，小心的放下美玲，然後慢慢湊近向空隙。

芊芊和康仔舒懷的嘆一嘆氣，然後伸出手向空隙。

「快啲捉住在我地隻手，我地會拉你果嚟。」

「小心啲唔好掂到空隙上面啲石塊，佢地好唔穩固，除時會掉落。」

可是子熹根本沒有聽進他們的話，他掏出手槍握著，兩人頓刻大感困惑。